美國會在60日內，列出尚有與被制裁者有往來的金融機構名單，給予一年寬限期，一年後還不斬纜則受到多達10項刑罰

【本報訊】大和資本市場首席經濟師賴志文表示，理論上制裁清單公佈後，與其有業務往來的本港所有銀行，均要跟隨公佈斷絕往來，當然有理由相信或有中資行未必跟隨。他相信按例規定，美國當局應會在60日內，列出尚有往來的金融機構名單，給予一年寬限期，一年後還不斬纜則受到多達10項刑罰。根據《香港自治法案》，刑罰包括有關金融機構不准參與美元交易及獲得美元借貸，銀行高層不准入境美國

另一不願具名銀行界人士表示，中美金融戰已開打，而且清單可能陸續擴大至企業。美國克林信大學經濟系副教授徐家健則認為，銀行應該不能與制裁名單上官員做生意，但只要與清單對象斷絕業務來往，銀行所受影響有限。

一年太長喇 中，應該一日

1年咪等到頸都長

仲有425日
下年既10月

預祝HK成為戰敗國

快點

咁好多機構都會盡快處理既
邊D最後一刻先做美國都知咩事

制裁港共引發金融戰, 支銀不跟制裁令就有理據畀美國出手招呼, 有一年時間畀各外資安排抽身散水

不過只要下年拜登上台取消制裁令, 就乜事都冇發生過

出現係個60日名單間銀行都收皮啦

正，等睇香港銀行界大規模裁員潮

係囉 美國應該大量情報機關mon 實政府同銀行
連 ID 同地址都搵刑，呢啲濕濕碎

支那唔會因為香港呢幾個小官放棄佢地既銀行啦
林奠邊有咁重要

有一年時限，都係博侵連任唔到會冇事

最弊清單上美國連地址都搵錯

國家級層面制裁，想一日有效果太不切實際

一年已經好快啦 民主國家黎講乜野都要講程序
沒幾年或者五年已經可以接受

要 call loan , 一年時間其實都已經好急下

邊有國際銀行需要人地美國係60日後出post提佢地呀

星期一就做野啦

有成年咁撚寬容

無搵錯，你又知佢地唔係同居

加速師幫手

一年寬限期長咗少少
半年就差唔多

寬限期係用嚟俾 中共/港共 轉呔去跪美帝

推

只要與清單對象斷絕業務來往，銀行所受影響有限

西方就算制裁都講下道理肯畀時間

退WHO到時限一半就quit咗，一年只係deadline,可以早交功課

最緊要企業玩自我審查個打擊面會大d

制裁令係對港金融戰序章來，中資唔跟規矩先有位入

俾時間佢哋嬲豬豬

舊地址來

應該係攞美國簽證果陣時報的地址

推 [Reddit 線唔夠人呀] 首個 Reddit task 精選上線啦! - 分享自 LIHKG 討論區

好驚有人篤灰

咁絕

特登比機會人犯錯

個寬限期擺明就叫班機構你第一日好做野啦

希望班撚樣唔好用我用緊啲銀行，一陣制裁埋間銀行我就仆街

擺明要d銀行落注
冇得食兩家茶飯

lm

好嬲好嬲

1年....咁撚耐.

一年係俾外資銀行撤資走人呀

銀行高層不准入境美國

他相信按例規定，美國當局應會在60日內，列出尚有往來的金融機構名單，給予一年寬限期，一年後還不斬纜則受到多達10項刑罰。

通常一年grace period, 今次唔知有幾耐呢？嚟緊呢兩三個星期有好戲睇